中國指國家保障訓疆民眾安全及就業 反指美國歧視穆斯林

美國國務院日前公布國際宗教自由報告，並以特別專節說明新疆宗教自由遭逢嚴重侵犯現況。中國外交部發言人耿爽今天否認上述內容，並反指美國社會對穆斯林有「嚴重歧視」。

美國國務院22日公布2018年國際宗教自由報告，點名中國、伊朗、俄羅斯、緬甸等國持續侵犯宗教自由。報告指出，中國政府持續控制宗教，限制宗教信徒的活動與個人自由。

推薦

報告並以特別專節指出，2017年4月以來，中國政府在新疆至少拘留80到200萬名維吾爾族、哈薩克與其他穆斯林信仰者；並持續以民族分裂主義、宗教極端主義和暴力恐怖主義作為限制新疆穆斯林宗教活動的理由，且禁止年輕人參加宗教活動，包括齋戒月的日間禁食等。

耿爽今天下午在中國外交部例行記者會針對相關提問時宣稱，有關言論「罔顧事實，充滿意識形態偏見，大肆詆毀中國的宗教和治疆政策，公然干涉中國內政，中方對此強烈不滿，堅決反對，我們已經就此向美方提出了嚴正交涉」。

他先是細數中國各類信教群眾近2億人，其中2000多萬人是穆斯林，新疆現有清真寺2.44萬座，平均每530名穆斯林就擁有一座清真寺等，接著話鋒一轉，反指「美國國內少數族裔的宗教人權狀況令人驚歎」。

耿爽稱，根據蓋洛普（Gallup）和皮尤研究中心（Pew Research Center）民調資料顯示，42%的美國民眾對種族關係感到極度擔憂，75%的穆斯林認為美社會對穆斯林有嚴重歧視。「我看到的公開數據，美國全國的清真寺數量還不到新疆的1/10」。

他並強調，新疆事務純屬中國內政，不容外部勢力置喙，「新疆依法開辦職業技能教育培訓中心，完全是出於反恐需要的一種預防性反恐和去極端化措施」，目的是為了更好的保障，新疆各族人民的生命財產安全，宗教信仰自由和人權，「根本不是什麼宗教問題」。

今次唔post大公？

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點

布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

美國以反恐之名殺咗好多回教徒

本來成個新彊所有資源就係屬於人地
洗鬼你提供就業培訓
我霸左你間屋, 逼你做我工人, 然後每個月俾番少少錢你, 咁就覺得自己做既事係正確?